<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pasados on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/pasados/</link>
    <description>Recent content in Pasados on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2019 08:30:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/pasados/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NSSPAIN</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190918/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 08:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190918/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Join the [ Cocoa ] Community
The biggest iOS/macOS related event in the country carefully crafted for you by the community! Awesome speakers and lots of fun!
[ Sept 19-20 ] 2019
Workshops on [ Sept 18th ].&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Después del verano y antes de San Mateo [BeerTime]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190905/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190905/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Buenas , quedamos el jueves para tomar unas cervezas hacer networking (hace tiempo que no quedamos) y de paso planificamos los eventos de para fin de año.
Si el tiempo lo permite, en la terraza, si la del Cafe Breton esta llena, estaremos en una de al lado libre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEO: cómo posicionar tu web</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/2019718/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/2019718/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Veremos los factores internos y externos que afectan al posicionamiento web de una página y qué herramientas podemos utilizar para mejorar y monitorizar nuestras webs.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciación a los servicios de integración continua online</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190629/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190629/</guid>
      <description>El mundo del desarrollo de software sigue el camino de la automatización de procesos, parte de este camino son los procesos de integración y despliegue continuos.
En esta charla/taller hablaremos sobre 3 grandes servicios online que nos permiten utilizar la integración continua en nuestros proyectos. Estos servicios son Travis CI, AppVeyor y Azure Pipelines.
Para eso vamos a ver unos ejemplos sobre como añadirlos en .Net, C++, o incluso para ambos a la vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenas prácticas para evitar y solucionar errores en WordPress</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190627/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190627/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si nunca te ha dejado de funcionar un WordPress por una actualización, no has borrado por error algo que no debías o no te has enfrentado a una Pantalla Blanca de la Muerte, te puedes considerar afortunado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rioja Party - 2019</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190614/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190614/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Únete a Rioj@party™.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ya has formado parte de rioj@party, pulsa en &amp;ldquo;Acceso usuarios&amp;rdquo;, si no recuerdas tus datos con el e-mail será suficiente para que puedas recuperar el nombre de usuario y contraseña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo prefieres, tanto si has estado registrado anteriormente como si no, puedes utilizar la opción &amp;ldquo;Alta en la web&amp;rdquo;. Es totalmente libre y gratuito, te mantendremos informado y te será más sencillo y rápido apuntarte a los distintos eventos..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.riojaparty.com/19/index.html#portada.php&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Área UR-Maker: el makerspace de la Universidad de La Rioja</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190603/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190603/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La profesora Alpha Pernía nos viene a hablar sobre el &lt;a href=&#34;https://www.unirioja.es/urmaker/&#34;&gt;Área UR-Maker&lt;/a&gt;, el espacio hacedor (o makerspace) de la UR ¿Qué es el Área UR-Maker? ¿Qué hay allí? ¿Qué se puede hacer? ¿Quiénes pueden trabajar en este espacio? Son algunas de las preguntas que se responderán en la charla. Para adelantar un poco el contenido de la charla, decir que el Área UR-Maker cuenta con los equipos, la maquinaria y el soporte técnico necesarios para que sus usuarios realicen proyectos académicos o proyectos personales de tipo técnico. El Área UR-Maker está destinada a favorecer el aprendizaje activo y autónomo de sus usuarios, compartir el conocimiento entre la comunidad global y divulgar las nuevas tecnologías a través de charlas y cursos gratuitos y abiertos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ponente: Alpha Pernía Espinoza, Universidad de La Rioja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://seminariomirianandres.unirioja.es/2019/06/03/area-ur-maker-el-makerspace-de-la-universidad-de-la-rioja/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un skill para Alexa es fácil, sencillo y para toda la familia</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190525/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190525/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Ya has probado a poner una cuenta atrás con Alexa? Creo que es de las primeras cosas que yo hice cuando puse un Amazon Echo en mi salón. Ya llevaba tiempo con curiosidad sobre aplicaciones basadas en interfaces de voz y Alexa ha sido mi punto de entrada. Para empezar me hice una skill (lo que son las apps en Alexa) sencillita que me decía los estrenos de cine del periodo de tiempo que preguntara. Gracias a ese skill aprendí conceptos básicos, leí mucha documentación y retomé escribir un blog sobre estos temas (&lt;a href=&#34;https://kinisoftware.com/&#34;&gt;https://kinisoftware.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/crear-un-skill-para-alexa-es-facil-sencillo-y-para-toda-la-familia/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion a Pytorch</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190521/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190521/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿ Porque surgen los frameworks de deeplearning ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aprende los conceptos básicos de Pytorch&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ética en los tiempos del Big Data</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190517/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 19:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190517/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Ángel Luis Rubio García (Universidad de La Rioja)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Centro Fundación Caja Rioja - Bankia Gran Vía&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: viernes 17 de mayo, 19:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Charla organizada por los Colegios Profesionales de Ingenieros e Ingenieros Técnicos en Informática de La Rioja, junto con la Unidad de Cultura Científica y de la Innovación de la Universidad de La Rioja, con motivo del Día de Internet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biometría e Inteligencia Artificial aplicadas en educación</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190513/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190513/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Alfredo Anaya Aranzubía (Director técnico de ADR Formación), José Luis Del Rincón (Gerente de ADR Formación)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 13 de mayo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: ADR Formación, empresa riojana especializada en elearning, presenta dos nuevos servicios biométricos para la identificación de alumnos, resultado de un proyecto de I+D usando inteligencia artificial. Entre los temas que se tratarán en la charla se incluye IA y biometría conductual para garantizar la identidad personal en el elearning, tipos de biometría, FaceIdentity basado en biometría facial y Keyidentity basado en biometría de patrones de tecleo.:w&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller de robots de minisumo</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190509/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190509/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este jueves 9 de mayo de 18:00 a 20:00 vamos a hacer un taller de robots de minisumo, donde ayudaremos a poner en marcha y resolver las dudas de los robots de minisumo que construimos el pasado 15 de marzo en el Arduino Day, aunque todo el mundo es bienvenido. El taller será en el Área UR-Maker de la Universidad de La Rioja &lt;a href=&#34;https://www.unirioja.es/urmaker/&#34;&gt;https://www.unirioja.es/urmaker/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/es-ES/GDG-La-Rioja/events/261273139/?eventId=261273139&amp;amp;rv=ea1_v2&amp;amp;rv=ea1_v2&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas estrategias de optimización y métodos computacionales para el modelado y predicción estructural de las proteínas y sus interacciones</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190506/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190506/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Juan Fernandez-Recio (Científico Titular, Instituto de las Ciencias de la Vid y el Vino - ICVV)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 6 de mayo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: El entendimiento de procesos biológicos esenciales, como la asociación entre proteínas, requiere cada vez más de modelos computacionales que ayuden a interpretar y predecir su mecanismo y función a nivel molecular. En esta charla presentaremos de forma global las herramientas bioinformáticas que hemos desarrollado en nuestro grupo para estudiar interacciones entre proteínas y su aplicación a diferentes sistemas de interés biomédico y biotecnológico. También analizaremos cuáles son los retos que todavía quedan por resolver, y se discutirá sobre las nuevas estrategias que queremos implementar y la posibilidad de incorporar, mediante colaboración, métodos de optimización que han sido ya aplicados con éxito a problemas de complejidad similar en otros ámbitos científicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a la autenticación y autorización en Asp.Net Core</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190427/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190427/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La autenticación y la autorización son dos importantes subsistemas que han recibido bastantes novedades en Asp.Net Core. Incluso el propio subsistema de autenticación recibió cambios muy importantes entre la versión 1.1 y la 2.0 de Asp.Net Core.
Al final, son elementos que vamos a utilizar en casi cada aplicación/API que desarrollemos, ya que suele ser un requisito habitual a implementar.
Si quieres descubrir cómo funcionan estos mecanismos en la versión 2.2 de Asp.Net Core y aprender cómo lidiar con los requerimientos más habituales, esta es tu sesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/introduccion-a-la-autenticacion-y-autorizacion-en-asp-net-core/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Next ’19 Extended La Rioja</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190416/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190416/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quedamos para organizar un study jam ademas de comentar lo mas interesante del evento Google Cloud Next con el resumen de todas las novedades mas importantes&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimiza tu web</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190411/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190411/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta charla veremos qué cambios podemos hacer en nuestra web para aumentar su velocidad, mejorar la experiencia de usuarios y como consecuencia, un mejor posicionamiento en los buscadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubriremos las herramientas más utilizadas para analizar nuestras webs, explicaremos el resultado y veremos qué estrategias seguir, para mejorar la velocidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una introducción a la computación cuántica para matemáticos e informáticos (III)</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190408/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190408/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta tercera sesión del curso Eduardo Sáenz de Cabeźon Irigaray presentará los fundamentos básicos de la computación cuántica desde el punto de vista de las matemáticas y la informática, es decir, sin entrar en la física de un ordenador cuántico, y presentará algunos de los algoritmos más conocidos y relevantes del ámbito de la computación cuántica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Day en La Rioja [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190330/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190330/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day, hemos decidido celebrarlo en días diferentes para no coincidir entre las comunidades de España, especialmente con Zaragoza y Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visita guiada a La Calle Laurel para cenar y seguir hablando de Arduino</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/2019033002/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/2019033002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Especialmente para los visitantes de fuera de Logroño, pero abierto a quien quiera apuntarse de los asistentes al Arduino Day y seguir hablando de Arduino o cualquier otra cosa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Day --- Pon un Maker en tu Empresa [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190329/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 18:30:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190329/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day.
Mesa Coloquio con algunos de los ponentes del “Arduino Day Extension” sobre “Pon un Maker en tu Empresa“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tejiendo redes</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190328/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190328/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el análisis de datos en auge aparece la necesidad de crear visualizaciones potentes para dotar a estos datos de significado. En esta charla conoceremos Gephi, una herramienta Open Source para entender los grafos, ya que permite obtener información interesante que no podemos ver a simple vista, que ayuda a realizar hipótesis, descubrir patrones de conducta de los datos y aislar singularidades de la estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando atrás todo lo complejo de este tema, utilizaremos un ejemplo muy sencillo con el que aprenderemos un poco el uso de esta herramienta y el potencial que es capaz de darnos sobre un conjunto de datos concreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/tejiendo-redes/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la imagen al dato: analizar e interpretar</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190325/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190325/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MÁSTER UNIVERSITARIO EN TECNOLOGÍAS INFORMÁTICAS
Ponente:      Gadea Mata Martínez
                     Técnico Superior en la Unidad de Microscopía Confocal (CMU)
                     Centro Nacional de Investigaciones Oncológicas (CNIO)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar:  Aula 031. Complejo Científico Tecnológico-CCT, C/Madre de Dios, 53&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universidad de La Rioja
&lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/GDG-La-Rioja/events/259900858/&#34;&gt;Registro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PANOimagen: desarrollos en el sector AgroTech</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190325_02/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190325_02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Javier Becerra Elcinto (Director Técnico de PANOimagen)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 25 de marzo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: En PANOimagen trabajamos para aportar tecnología al sector agrario (agrícola y forestal), desarrollando nuevas aplicaciones que se integran en  Sistemas de Información Geográfica como QGis y sistemas para captura de datos en campo. En esta charla os hablaremos de proyectos que hemos desarrollado, de los que tenemos en curso y de lo que esperamos que nos permita hacer la tecnología que viene en un futuro no muy lejano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loading Riojaparty 2019 [Más allá del juego]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190322/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 09:00:00 +0500</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190322/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Industria del video juego&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Day en La Rioja [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190316/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2019 10:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190316/</guid>
      <description>&lt;p&gt;IMPORTANTE: HAY QUE USAR EL &lt;a href=&#34;https://gestionthinktic.larioja.org/alumnos/login/?redirect=preinscripciones%2Fsolicitar%2F%3Fevento%3D6630&#34;&gt;REGISTRO DEL CENTRO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SIN REGISTRO NO SE ACCEDE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day, hemos decidido celebrarlo en días diferentes para no coincidir entre las comunidades de España, especialmente con Zaragoza y Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucha Sumo [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190315/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 17:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190315/</guid>
      <description>&lt;p&gt;PARA INSCRIBIRSE ES NECESARIO USAR &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf6QGso32OiVGY4TiNoz0he_1suWJk62cSyvzkAFOy0exae4Q/viewform&#34;&gt;ESTE ENLACE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day, hemos decidido celebrarlo en días diferentes para no coincidir entre las comunidades de España, especialmente con Zaragoza y Lugo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentación de TicsLaw: Asociación Riojana de Actualidad Legal TIC</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190311/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190311/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Aitor Mora Astaburuaga (Asociación Riojana de Actualidad Legal TIC, cofundador del blog &lt;a href=&#34;http://ticslaw.es/&#34;&gt;TicsLaw&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 11 de marzo, 10:00&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Iniciación a Spring Boot</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190308/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190308/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Iniciación al framework Web para Java, &lt;strong&gt;Spring Boot&lt;/strong&gt;.
Aprende a desarrollar aplicaciónes web empresariales facilmente con este entorno de trabajo lider en su sector.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Práctico de Arduino</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190228/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190228/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Curso Práctico de Arduino en el Área UR-maker de la Universidad de La Rioja dentro de las Jornadas de Ingeniería Industrial Aplicada, ingenia&amp;rsquo;19.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una introducción a la computación cuántica para matemáticos e informáticos (II)</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190225/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190225/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este curso (del que se prevén dos sesiones) Eduardo Sáenz de Cabeźon Irigaray presentará los fundamentos básicos de la computación cuántica desde el punto de vista de las matemáticas y la informática, es decir, sin entrar en la física de un ordenador cuántico&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una introducción a la computación cuántica para matemáticos e informáticos (I)</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190218/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190218/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este curso (del que se prevén dos sesiones) Eduardo Sáenz de Cabeźon Irigaray presentará los fundamentos básicos de la computación cuántica desde el punto de vista de las matemáticas y la informática, es decir, sin entrar en la física de un ordenador cuántico&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rioja Tech Shessions</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190214/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190214/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rioja Tech Shessions son un ciclo de charlas de mujeres relacionadas con el mundo de la Tecnología
donde todos estamos invitados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procesos de la Productividad en 1 mes, 1 semana y 1 día</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190213/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190213/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta charla Ibon Azkoitia nos dará las claves para llegar a ser más productivos y aprovechar nuestro tiempo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talleres de nuevas tecnologías para desarrolladores: Inteligencia artificial, Blockchain y Cloud Web Apps</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190202/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190202/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Talleres de nuevas tecnologías para desarrolladores: Inteligencia artificial, Blockchain y Cloud Web Apps&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niveles de representación en una base de conocimiento para procesamiento del lenguaje natural</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190130/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190130/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Francisco Ruiz de Mendoza Ibáñez (Catedrático de Filología Inglesa, Universidad de La Rioja, cofundador del proyecto LEXICOM)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion al BigData</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190128/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190128/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Introducción al Big Data: Qué es, por qué surge y casos de uso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conocenos &amp; Beers ;-) </title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190117/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190117/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primera reunón del año. Vente, conocenos y aporta ideas para el año que entra.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taller: Desarrollo de aplicaciones multiplataforma con Xamarin Forms (en 4 horas)</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190111/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190111/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta ocasión, Asier Tarancón, impartirá un Taller de Xamarin Forms. Durante estas 4 horas veremos dónde encaja Xamarin entre las distintas opciones de desarrollo multiplataforma. Hablaremos de sus ventajas y las razones por las que puede ser un buen framework para este tipo de aplicaciones. Pero es un taller, y como tal, la mayor parte del tiempo la dedicaremos a programar una aplicación. Desde 0, y utilizando las más novedosas herramientas que nos provee Xamarin, como son Shell o CollectionView (ambas aún en preview).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coordinación para Arduino-day 2019 [Invitación abierta]</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20190110/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20190110/</guid>
      <description>En esta ocasión, Nos reunimos en la zona UR-Maker de la Universidad de La Rioja, para comenzar a coordinar el evento del Arduino Day de este año. Todos los que estais dispuestos a coordinar o participar, intentar pasar para empezar a coordinarnos.
Toda la información en nuestra web: https://www.meetup.com/GDG-La-Rioja/events/257902570/
Cuándo
Día: viernes, 10 de enero, de 19:00 a 21:00 h
Dónde
Escuela Técnica Superior de Ingeniería Industrial(Universidad de La Rioja) C\ Luis de Ulloa, 20 Logroño</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desarrollo de una aplicación empresarial internacional</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20181227/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 19:00:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20181227/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta charla, Luis Sagasta, responsable de desarrollo de la empresa riojana Siam, nos contará su experiencia en el desarrollo de Chemeter, una aplicación de escritorio usada por más de 1000 empresas en todo el mundo. Nos explicará cómo ha sido todo el proceso durante los 10 años de desarrollo de la aplicación y su distribución a más de 35 países.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logroño III - Cena de Empresa para Emprendedores y Buscadores de empleo</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20181211/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 19:00:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20181211/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Osea autónomos y desempleados (que no parados)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprescindible traer ganas de conocer gente y de pasar un buen rato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El coste del menú será de 15 euros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejorando el proceso de embarque en los aeropuertos a través de deep learning</title>
      <link>http://lariojatech.org/pasados/20181205/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 08:58:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/pasados/20181205/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Usando como base un algoritmo de detección de maletas basado en redes neuronales haremos un recorrido por las distintas arquitecturas de red, empezando por una convolución hasta llegar al state of the art.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>