<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2020 10:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Poesía e Informática. Ecosistema digital alrededor de Otto, un robot poeta.</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/09032020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/09032020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Juan Luis Mora (poeta, cantautor, ingeniero informático)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Aula 035 (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 09 de marzo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: Charla del poeta, cantautor e ingeniero informático Juanlu Mora en la que hablará sobre Poesía Digital, comentará algunas de las posibilidades y tendencias creativas existentes a la hora de mezclar poesía e informática, y nos presentará para ello los Artefactos Digitales que él mismo ha ido creando durante los últimos tres años, de entre los cuales, destaca, por su singularidad, el artefacto número V: Otto, un robot poeta en fase experimental y cuyo algoritmo creativo podremos ver en acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La charla examinará de forma general la plataforma digital de poesía generativa (CYRA) que el autor ha desarrollado para que Otto sea una realidad. Una plataforma de gestión, aprendizaje y composición que hace uso de algunas de las últimas tendencias relacionadas con la Inteligencia Artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biografía: Juan Luis Mora es poeta, cantautor e informático. Habitual del circuito madrileño de música y poesía en vivo, tiene publicados hasta la fecha tres poemarios y dos trabajos discográficos, además de haber sido incluido en diferentes antologías y revistas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>