<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2019 11:51:22 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SensoGraph: Geometría computacional para la evaluación rápida y sencilla de alimentos</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/2019_11_19/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:51:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/2019_11_19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: David Orden Martín (Universidad de Alcalá)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: martes 6 de noviembre, 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: El análisis sensorial de alimentos es una herramienta clave en la industria alimentaria. Sin embargo, la mayoría de pequeñas y medianas empresas no pueden permitírselo porque los métodos clásicos resultan costosos en tiempo y dinero. Por ello hemos desarrollado el método SensoGraph que, utilizando técnicas geométricas fáciles de entender y computacionalmente eficientes, permite obtener resultados útiles sobre la opinión de los consumidores de manera rápida y sencilla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nota: puedes encontrar información adicional sobre el proyecto SensoGraph a través de &lt;a href=&#34;https://www.uah.es/es/investigacion/servicios-para-empresas/Oferta-Cientifico-Tecnologico/SensoGraph-Metodo-rapido-y-barato-para-el-posicionado-sensorial-de-alimentos/&#34;&gt;este enlace&lt;/a&gt; de la Universidad de Alcalá y también en &lt;a href=&#34;https://www.eldiario.es/clm/deciencia/grupo-investigadores-utiliza-geometria-analizar_6_941115898.html&#34;&gt;esta noticia&lt;/a&gt; de eldiario.es.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencias en Kaggle: aprender Ciencia de Datos compitiendo y disfrutando</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20191105/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20191105/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Charla sobre que es Kaggle y como aprender ML jugando y compitiendo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi experiencia como desarrollador en Reino Unido</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20191106/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20191106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta ocasión Sergio, un riojano de pura cepa, nos contará sus aventuras trabajando como desarrollador web en Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás valorando la idea de ir a trabajar al extranjero, no puedes perderte esta charla! Ya que nos contará sus trucos para encontrar trabajo y los primeros pasos al llegar a una nueva ciudad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no esté pensando en desplazarte pero te interesa el mundo del desarrollo web, seguro que te interesa la segunda parte donde nos contará el estado de la industria del desarrollo en Reino Unido, y hablaremos de sueldos, procesos, perfiles, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hablaremos de impuesto y todos esos temas legales tan tediosos pero tan importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos! Esta vez en el Centro Ibercaja, al lado de la fuente Murrieta, en la segunda planta sala 6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>