<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2019 15:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rioja Party - 2019</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190614/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190614/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Únete a Rioj@party™.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ya has formado parte de rioj@party, pulsa en &amp;ldquo;Acceso usuarios&amp;rdquo;, si no recuerdas tus datos con el e-mail será suficiente para que puedas recuperar el nombre de usuario y contraseña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo prefieres, tanto si has estado registrado anteriormente como si no, puedes utilizar la opción &amp;ldquo;Alta en la web&amp;rdquo;. Es totalmente libre y gratuito, te mantendremos informado y te será más sencillo y rápido apuntarte a los distintos eventos..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.riojaparty.com/19/index.html#portada.php&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crear un skill para Alexa es fácil, sencillo y para toda la familia</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190525/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190525/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Ya has probado a poner una cuenta atrás con Alexa? Creo que es de las primeras cosas que yo hice cuando puse un Amazon Echo en mi salón. Ya llevaba tiempo con curiosidad sobre aplicaciones basadas en interfaces de voz y Alexa ha sido mi punto de entrada. Para empezar me hice una skill (lo que son las apps en Alexa) sencillita que me decía los estrenos de cine del periodo de tiempo que preguntara. Gracias a ese skill aprendí conceptos básicos, leí mucha documentación y retomé escribir un blog sobre estos temas (&lt;a href=&#34;https://kinisoftware.com/&#34;&gt;https://kinisoftware.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/crear-un-skill-para-alexa-es-facil-sencillo-y-para-toda-la-familia/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>