<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2019 13:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Búsqueda de Modelos de Machine Learning con GA-PARSIMONY y su aplicación en proyectos de Ingeniería</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/2019_11_26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/2019_11_26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Francisco Javier Martínez de Pisón Ascacíbar (Grupo EDMANS - Universidad de La Rioja)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: martes 26 de noviembre, 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen:  En esta charla se hablará de las experiencias y lecciones aprendidas en algunos proyectos de aprendizaje automático (Machine Learning) en los que ha trabajado el Grupo EDMANS (Engineering Data Mining And Numerical Simulations) para la mejora de procesos industriales, de diseño mecánico o estructural, medioambiental, empresarial, etc. Además, se hablará del uso de la librería para R, denominada «GA-PARSIMONY»; que ha sido desarrollada dentro del propio grupo de investigación. Esta librería permite realizar una búsqueda automática, mediante Algoritmos Genéticos, de las mejores variables y parámetros de cada algoritmo en base a un doble criterio de optimización: precisión y parsimonia. El objetivo final es la obtención de modelos precisos con un bajo número de entradas que los haga robustos ante perturbaciones y ruidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La información sobre esta charla está disponible en el &lt;a href=&#34;https://seminariomirianandres.unirioja.es/2019/11/19/sensograph-geometria-computacional-para-la-evaluacion-rapida-y-sencilla-de-alimentos/&#34;&gt;siguiente enlace&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencias en Kaggle: aprender Ciencia de Datos compitiendo y disfrutando</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20191105/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20191105/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Charla sobre que es Kaggle y como aprender ML jugando y compitiendo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi experiencia como desarrollador en Reino Unido</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20191106/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20191106/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta ocasión Sergio, un riojano de pura cepa, nos contará sus aventuras trabajando como desarrollador web en Londres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si estás valorando la idea de ir a trabajar al extranjero, no puedes perderte esta charla! Ya que nos contará sus trucos para encontrar trabajo y los primeros pasos al llegar a una nueva ciudad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque no esté pensando en desplazarte pero te interesa el mundo del desarrollo web, seguro que te interesa la segunda parte donde nos contará el estado de la industria del desarrollo en Reino Unido, y hablaremos de sueldos, procesos, perfiles, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hablaremos de impuesto y todos esos temas legales tan tediosos pero tan importantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos! Esta vez en el Centro Ibercaja, al lado de la fuente Murrieta, en la segunda planta sala 6&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>