<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2019 09:00:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arduino Day en La Rioja [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190330/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190330/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day, hemos decidido celebrarlo en días diferentes para no coincidir entre las comunidades de España, especialmente con Zaragoza y Lugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visita guiada a La Calle Laurel para cenar y seguir hablando de Arduino</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/2019033002/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/2019033002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Especialmente para los visitantes de fuera de Logroño, pero abierto a quien quiera apuntarse de los asistentes al Arduino Day y seguir hablando de Arduino o cualquier otra cosa&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Day --- Pon un Maker en tu Empresa [Arduino Day]</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190329/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 18:30:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190329/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Arduino Day 2019 se celebrará el 16 de marzo, pero dado que queremos asistir a varios de los eventos del Arduino Day.
Mesa Coloquio con algunos de los ponentes del “Arduino Day Extension” sobre “Pon un Maker en tu Empresa“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres-arduino/arduino-day-logrono-2019/&#34;&gt;Agenda oficial aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimiza tu web</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190411/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190411/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta charla veremos que cambios podemos hacer en nuestra web para aumentar su velocidad, mejorar la experiencia de usuarios y como consecuencia, un mejor posicionamiento en los buscadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubriremos las herramientas más utilizadas para analizar nuestras webs, explicaremos el resultado y veremos que estrategias seguir, para mejorar la velocidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tejiendo redes</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190328/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190328/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con el análisis de datos en auge aparece la necesidad de crear visualizaciones potentes para dotar a estos datos de significado. En esta charla conoceremos Gephi, una herramienta Open Source para entender los grafos, ya que permite obtener información interesante que no podemos ver a simple vista, que ayuda a realizar hipótesis, descubrir patrones de conducta de los datos y aislar singularidades de la estructura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dejando atrás todo lo complejo de este tema, utilizaremos un ejemplo muy sencillo con el que aprenderemos un poco el uso de esta herramienta y el potencial que es capaz de darnos sobre un conjunto de datos concreto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/tejiendo-redes/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De la imagen al dato: analizar e interpretar</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190325/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190325/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MÁSTER UNIVERSITARIO EN TECNOLOGÍAS INFORMÁTICAS
Ponente:      Gadea Mata Martínez
                     Técnico Superior en la Unidad de Microscopía Confocal (CMU)
                     Centro Nacional de Investigaciones Oncológicas (CNIO)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar:  Aula 031. Complejo Científico Tecnológico-CCT, C/Madre de Dios, 53&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Universidad de La Rioja
&lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/GDG-La-Rioja/events/259900858/&#34;&gt;Registro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PANOimagen: desarrollos en el sector AgroTech</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190325_02/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190325_02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Javier Becerra Elcinto (Director Técnico de PANOimagen)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 25 de marzo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: En PANOimagen trabajamos para aportar tecnología al sector agrario (agrícola y forestal), desarrollando nuevas aplicaciones que se integran en  Sistemas de Información Geográfica como QGis y sistemas para captura de datos en campo. En esta charla os hablaremos de proyectos que hemos desarrollado, de los que tenemos en curso y de lo que esperamos que nos permita hacer la tecnología que viene en un futuro no muy lejano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>