<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 May 2019 10:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Crear un skill para Alexa es fácil, sencillo y para toda la familia</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190525/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190525/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Ya has probado a poner una cuenta atrás con Alexa? Creo que es de las primeras cosas que yo hice cuando puse un Amazon Echo en mi salón. Ya llevaba tiempo con curiosidad sobre aplicaciones basadas en interfaces de voz y Alexa ha sido mi punto de entrada. Para empezar me hice una skill (lo que son las apps en Alexa) sencillita que me decía los estrenos de cine del periodo de tiempo que preguntara. Gracias a ese skill aprendí conceptos básicos, leí mucha documentación y retomé escribir un blog sobre estos temas (&lt;a href=&#34;https://kinisoftware.com/&#34;&gt;https://kinisoftware.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://riojadotnet.com/event/crear-un-skill-para-alexa-es-facil-sencillo-y-para-toda-la-familia/&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biometría e Inteligencia Artificial aplicadas en educación</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190513/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190513/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Alfredo Anaya Aranzubía (Director técnico de ADR Formación), José Luis Del Rincón (Gerente de ADR Formación)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Seminario Mirian Andrés (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 13 de mayo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: ADR Formación, empresa riojana especializada en elearning, presenta dos nuevos servicios biométricos para la identificación de alumnos, resultado de un proyecto de I+D usando inteligencia artificial. Entre los temas que se tratarán en la charla se incluye IA y biometría conductual para garantizar la identidad personal en el elearning, tipos de biometría, FaceIdentity basado en biometría facial y Keyidentity basado en biometría de patrones de tecleo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I/O Extended 2019 La Rioja</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190507/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190507/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos uniremos en directo al evento de Google Cloud online donde se presentara todas las nuevas tecnologias&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>