<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 09:30:00 +1000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ArduinoDay 2020.</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/28032020/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 09:30:00 +1000</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/28032020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Construye tu robot y participa en las competiciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Centro Ibercaja La Rioja&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: Viernes 28 de marzo, 09:30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qué es el Arduino Day
Arduino Day es una celebración mundial del cumpleaños de Arduino. Es un evento de 24 horas, organizado directamente por la comunidad y por los fundadores de Arduino, que reúne a las personas para compartir sus experiencias y aprender más sobre esta plataforma de código abierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arduino es una placa electrónica con un microcontrolador y entradas y salidas para interactuar con el mundo exterior. Con un Arduino es posible conectar sensores a las entradas (como una sonda de temperatura) y actuadores o indicadores a las salidas (como un led que te avisa si la temperatura sube por encima de un cierto valor). Es &amp;lsquo;hardware libre&amp;rsquo; porque su diseño y toda la información sobre su construcción está disponible en Internet. El software para programarlo también es libre y gratuito y está en Internet. Arduino es el cerebro de muchas impresoras 3D, robots, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hashtags: #ArduinoD20 #LaRiojaArduinoD20&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres/arduino-day-la-rioja-2020/&#34;&gt;https://www.aprendiendoarduino.com/talleres/arduino-day-la-rioja-2020/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ArduinoDay2020-Taller de Robots Multifunción.</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/27032020/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 17:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/27032020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Construye tu robot y participa en las competiciones&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Colegio Obispo Blanco&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: Viernes 27 de marzo, 17:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: Con el objetivo de acercar la robótica y la programación a los niños, en esta edición del Arduino Day (2020), te proponemos un taller donde podrás fabricar y programar un robot multifunción que podrá luchar en una competición de sumo, seguir líneas y evitar obstáculos. El hardware y el software para fabricarlo y programarlo es libre y abierto. El taller es completamente gratuito y si quieres llevártelo a casa, por 15€ es tuyo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día siguiente, el sábado 28 de marzo, en la Fundación Ibercaja, los robots competirán entre sí para ver quién es el mejor ¡Habrá premios!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Material cedido por Electrónica de Luis. Con la colaboración de AERTIC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMPARTE: Enrique Crespo, creador del blog www.aprendiendoarduino.com; Sergio Peciña y Alpha Pernía del UR-Maker (Universidad de La Rioja) y Mario Santamaría del Colegio Obispo Blanco Nájera de Logroño.
FECHA: Viernes 27 de marzo de 2020
HORA: 17h - 19h Construcción de Robots. 19h-20h Programación de Robots (trae tu portátil).
LUGAR: Comedor del CEIP Obispo Blanco Nájera. Duquesa de la Victoria s/n. 26004, Logroño, La Rioja. Entrada por el parking del Colegio Obispo Blanco. Hay parking disponible para 15 coches.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Niños a partir de 6 años acompañados de un adulto y un máximo de 4 niños por adulto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Número de Plazas: 30&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Trae tu portátil si quieres programar y mejorar el robot. Los robots tendrán grabado un programa básico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se dará prioridad a padres/madres con hijos y profesores de infantil, primaria y secundaria&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las plazas se cubrirán por orden de inscripción. Si finalmente no puede asistir se ruega envíe un correo a alpha.pernia@unirioja.es lo antes posible. Gracias.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;*Se ruega puntualidad. Si a los 10 minutos de haber comenzado la actividad no ha llegado, se cederá su lugar y material a una persona de la lista de espera.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesía e Informática. Ecosistema digital alrededor de Otto, un robot poeta.</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/09032020/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/09032020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ponente: Juan Luis Mora (poeta, cantautor, ingeniero informático)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Aula 035 (Edificio CCT)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: lunes 09 de marzo, 10:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumen: Charla del poeta, cantautor e ingeniero informático Juanlu Mora en la que hablará sobre Poesía Digital, comentará algunas de las posibilidades y tendencias creativas existentes a la hora de mezclar poesía e informática, y nos presentará para ello los Artefactos Digitales que él mismo ha ido creando durante los últimos tres años, de entre los cuales, destaca, por su singularidad, el artefacto número V: Otto, un robot poeta en fase experimental y cuyo algoritmo creativo podremos ver en acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La charla examinará de forma general la plataforma digital de poesía generativa (CYRA) que el autor ha desarrollado para que Otto sea una realidad. Una plataforma de gestión, aprendizaje y composición que hace uso de algunas de las últimas tendencias relacionadas con la Inteligencia Artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biografía: Juan Luis Mora es poeta, cantautor e informático. Habitual del circuito madrileño de música y poesía en vivo, tiene publicados hasta la fecha tres poemarios y dos trabajos discográficos, además de haber sido incluido en diferentes antologías y revistas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loading 2020.</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20032020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20032020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jornadada sobre Ciberseguridad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lugar: Aula Magna de la Facultad de Ciencia y Tecnología
Complejo Cientifico Tecnológico-CCT
c/Madre de Dios 53&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hora: Viernes 20 de marzo, 09:30 a 13:00&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jornadas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9:00 Inaguracions
9:15 Memorias de un Perito informático Forense [Lorenzo Martínez]
10:30 Vacaciones en la costa del SOC [Marta López]
11:15 Descanso
11:45 Cómo ser hacker [Nacho Alonso]
13:00 Campo de batalla: la &amp;ldquo;ciber&amp;rdquo; [Carles Sóle]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>