<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on La Rioja Tech Alliance</title>
    <link>http://lariojatech.org/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on La Rioja Tech Alliance</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2019 10:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://lariojatech.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Iniciación a los servicios de integración continua online</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190629/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190629/</guid>
      <description>El mundo del desarrollo de software sigue el camino de la automatización de procesos, parte de este camino son los procesos de integración y despliegue continuos.
En esta charla/taller hablaremos sobre 3 grandes servicios online que nos permiten utilizar la integración continua en nuestros proyectos. Estos servicios son Travis CI, AppVeyor y Azure Pipelines.
Para eso vamos a ver unos ejemplos sobre como añadirlos en .Net, C++, o incluso para ambos a la vez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buenas prácticas para evitar y solucionar errores en WordPress</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190627/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 19:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190627/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si nunca te ha dejado de funcionar un WordPress por una actualización, no has borrado por error algo que no debías o no te has enfrentado a una Pantalla Blanca de la Muerte, te puedes considerar afortunado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rioja Party - 2019</title>
      <link>http://lariojatech.org/post/20190614/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://lariojatech.org/post/20190614/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Únete a Rioj@party™.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si ya has formado parte de rioj@party, pulsa en &amp;ldquo;Acceso usuarios&amp;rdquo;, si no recuerdas tus datos con el e-mail será suficiente para que puedas recuperar el nombre de usuario y contraseña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo prefieres, tanto si has estado registrado anteriormente como si no, puedes utilizar la opción &amp;ldquo;Alta en la web&amp;rdquo;. Es totalmente libre y gratuito, te mantendremos informado y te será más sencillo y rápido apuntarte a los distintos eventos..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.riojaparty.com/19/index.html#portada.php&#34;&gt;Más información&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>